[推到上國際法庭] 速龍小隊棍毆腳踢 事主暈倒被捕 「我冇襲警無端被撳低打 」

昨日（6月12日）金鐘的大型「反送中」佔領抗議中，多次爆發激烈的警民衝突，其中一段網上廣傳的片段可見，十多名俗稱「速龍小隊」的警員將一名手無寸鐵的示威者拉倒在地，不斷用警棍毆打。《立場新聞》成功接觸片段中的事主 Y 先生（化名）的家人，已被捕並正在醫院扣留的 Y 先生透過義務律師向 《立場新聞》確認自己正是片段中被無故毆打的示威者。

Y 先生透露，當日曾被橡膠子彈射中眼角，最少被警棍毆打頭部及背部七下，又被踢兩、三腳，他即場暈倒，被警員拘捕，現於港島區醫院留醫，在警員監視下被扣留。他說自己當時未有動武，「我同你（警員）理論，又冇襲擊你，點解無端端比你撳低嚟打？」

據 Y 先生透過義務律師向《立場新聞》表示，昨日下午四時許，Y 位於添華道、夏愨道交界的橋底，目睹警方多次發放催淚彈，導致兩三名示威者哮喘發作、示威者四散走避，Y心有不忍，遂上前嘗試與警方理論。

當時 Y 身上沒有口罩、眼罩等防禦用品，手持一支食水，僅是用來舒緩煙霧彈所帶來的不適，亦沒有任何警方所指的「攻擊性武器」，「我鬧佢哋冇良心，冇揼佢哋，佢哋放催淚彈，我淨係攞住支水抹下個面，同佢哋理論、鬧佢哋。」

然後，警方於沒有任何預警情況下，向前推進，在十數米的距離下向他發射橡膠子彈及催淚彈。Y認為，警察有特意瞄準他的要害，否則橡膠子彈不會射中他的眼角位置。

Y 憶述，在他再與警方理論時，突然被後方的警察拉倒在地，遭警方以警棍毆打頭部和背部不下七次，又被踢中背部兩、三下，期間警方命他不可反抗，「冇理由㗎嘛，一個人你都射，射我同咁多人攞警棍黎撲我。」

他當時感到暈眩、頭痛，整個人迷迷糊糊，未幾就被警察推在牆上，扣上手扣，醒來時才發現自己身處於醫院。

留院期間，他感到頭暈、心口痛和背痛，亦有吐血情況出現。截至今日（六月十三日）中午，暈眩感覺仍未退去。他指，上前責罵警方前，沒有考慮過任何後果，「我覺得無咩問題，佢蝦啲未來一輩，我出去同佢理論」，他認為自己並沒有做錯。

現時 Y 仍在醫院留醫，病床附近留守警方向他透露，案件正由刑事偵緝處調查，未知他會否被落案起訴，醫生允許出院後，他會被送往中區警署協助調查，期間不便與外界接觸。

Y 先生的義務律師提醒，現時的制度設計有利警方，市民為保障自己的權利，在被捕、落口供時只須向警方說明姓名和住址，其他內容可以一字不提，又或者向警方表示「我無野講」便可。

（文：實習記者黃紫儀）

推推

Push

爸爸你沒有過錯

推

黃紫儀

push
呢段有曬片係無啦啦衝上去打
想睇黑警點話人襲擊佢

尋晚光明頂才子有講到速龍小隊
制服及編號問題

由頭笠到落脚
點知佢地係咪警察？
睇唔到無編號 點認人？
有條O記警司係大樓門常閪出面同譚文豪講話著vest就係警察丫嘛
台灣鎮暴服繡員警編號

群眾運動頻傳保安警察失控毆打民眾，但事後受害人無法辨認涉案警察，導致找不出元凶；警政署昨表示，已明令要求各警察機關在鎮暴服裝繡上員警編號，以接受各方檢驗。根據警政署公佈的新式鎮暴服裝，在員警左胸前和背後上方處，都繡有明顯的數字代碼，代表使用員警的個人服務單位和列冊資訊。

件衫寫住盧偉聰 係咪就係一哥

推到黑警仆街

pish

在員警左胸前和背後上方處，都繡有明顯的數字代碼，代表使用員警的個人服務單位和列冊資訊。

叫一哥出黎講下啦
成班食屎狗

19才子話
邊個俾呢套"戲服"佢地著住去打人
嗰個人就要負責

打人可以升職

佢地得3萬人，呢幾日要做良好市民

淘寶有冇速龍波衫買

我懷疑香港警力唔夠人，廣東省公安坐高鐵落嚟，著件「警察」字樣背心或者由頭包到落腳嘅防暴裝備替代港警進行執法，所以對手無寸鐵嘅學生都不留情照頭扑落去

正常香港警察唔會對住鏡頭講問我「長官」，香港人應該會講問我「阿sir」

3萬人點會唔夠
除非大批人"請假"

推到你老母

警權嚴重過大

Y 先生的義務律師提醒，現時的制度設計有利警方，市民為保障自己的權利，在被捕、落口供時只須向警方說明姓名和住址，其他內容可以一字不提，又或者向警方表示「我無野講」便可。

呢段要廣傳
手機密碼所有野唔需要提供
好多人太傻

發夢有公務員講：FAX去公務員事務局投訴，警察會無得撈，無退休金，仲要坐監

推 黑警死全家

死仆街黑警係今架啦冇人性血性得返獸性，所以千其唔好落單

警你老母

推 事主好慘

速龍都識得遮no蒙面（又唔係飛虎），憑咩屌市民戴口罩甚至見口罩就搜身？

PUSH

片

黑警死全家 推！

速龍無number，我地好難煮死班仆街

【 突發】第二輪炮火！行動升級！除咗取消港共外國護照，我地正式開辟聯合國人道罪行戰線！

入面有大量國際人權組織email

追究到底

不打飛機 不割席 不篤灰
場波未踢完
唔好淨係喺連登share

肥聰：er...我地同事...er係人生安全受威脅既情況下先會逼不得已用適當既武力控制場面既

如果...er...示威者受到控制仍然受到襲擊呢 係我地同事唔岩（打你咪打你 你吹撚得我漲呀？）

推到入黑警老母個閪啦

見人就打 憑乜做警察？成班垃圾狗

Push
唔好放過班閪佬

告到佢仆街！

推
屌你老母黑犬！

係咪有暴力傾向先可以做速龍？

光天化日 影撚低晒 點抵賴

先唔講速龍有無內地/解放軍，本身速龍就係一堆特警，機場特警同飛虎人員所暫時聯合小組，次次都未必一樣

慘 y係連登絲打老豆黎
為左保護個女俾狗打

狗

推到佢仆街

好大既官威

推！

推上報

呢個真係過份 完全係不合理使用武力
國際一定要制裁下佢地

支持公務員事務局執家法
片段印link fax？

———————————————-

咁多位香港人,大家認為星期日上街係為左咩!?

為左抗惡法?無錯
為咗迫林鄭下台?無錯

但最重要既係保護香港人!!!!!!!!!!

暫時最少已經有11個香港人為咗我地被捕
當中包括為咗我地而食棍!!!中椒!!!同埋中槍既香港人!!!!!!
星期日上街我地一定要為佢地發聲!!!唔可以忘記佢地!!!!!

大家集中目標:
1.撤回送中惡法
2.林鄭及相關官員必須問責下台
3.釋放所有被捕人士及保證不會檢控任何示威者
4.起訴涉嫌謀殺之警員及其上司
5.成立具效力之警方濫用暴力調查組織
6.釋放所有在囚政治人士,包括黃之鋒及梁天琦

香港人,記得一個都不能少!!!!!!

唔可以放棄任何一個自己人!!!!!!

呢單真係好仆街
推到班狗交名出嚟

推啦屌

wish

勇士

輕輕一推

大把黑暗嘢
分分鐘係便衣掟磚引戰

都係嗰句啦 發夢有人同我講

根本無權咁做

我理撚得佢交邊個，總之要有狗犧牲

推到上國際法庭

無錯
呢幾日完全無視哂指引 純粹係想打人發洩
無狗出嚟祭旗點都講唔過

入得去做狗既冇個係無辜，求其篤人都可以

黑警，屌你老母啊

push

推到速龍自殺都無人可憐

速咩龍小咩隊，3-4個入面打，其他係外圍擺甫士，明明係全武裝版少林十八金粉餅

Y 先生的義務律師提醒，現時的制度設計有利警方，市民為保障自己的權利，在被捕、落口供時只須向警方說明姓名和住址，其他內容可以一字不提，又或者向警方表示「我無野講」便可。

大家記住

真係痴撚線
手無寸鐵嘅市民俾人打已經好撚嬲
依加仲要俾警狗告襲警
點撚樣襲呀？依加係咪企係到都成控罪呀
你老母臭西!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!

推到仆街

屌佢老母死黑警

除非靠國際，否則只有事主犯法

香港警察打完人乜事都無
無天理

見到都心痛
起班黑警底啦

屌 每條速龍加返個RFID啦

推呀

推! 一定要國際制裁果幾個黑速龍!!!

應該夾錢成立一個法律支援基金啦

依家拖去暗角打獲都廢事

推，仆街黑警

癡撚線，成班黑社會

越黎越似烏克蘭
停哂手無反抗都打幾十棍

點都要有狗犧牲入獄

同狗理論.....極不理智

香港人會講呀sir, 上頭, 老頂, 大佬, 點會講長官

睇住佢比啲狗咬成20秒

死黑警，咁好打，除哂啲裝備同我地隻揪呀屌你老味

冇血性
打份工嘅話 拉佢埋一邊罰企問話咪得
洗唔洗打到人豬頭咁

有冇法律巴打識入稟法庭話速龍隊不合法
禁制住佢地用先呀?

帶晒防毒面具就痴撚左線

推推推

警蟲警屎

仆你個街 一定要班死差佬繩之於法

有關政府機關攬用權力
二戰末期，納粹德國敗局已現，佛斯曼醫師、門格勒、拉舍爾三人的命運也隨著戰爭快速流轉。1945年時，拉舍爾因犯罪而被處死，和被他殺死的許多人一樣，葬身於達豪集中營裡。而門格勒假扮成一般士兵，躲過追緝後流亡到南美洲，直到1979年在巴西意外溺斃後才被確認身分。而始終堅持人性的佛斯曼醫師則在戰火中存活了下來，1945年時游過易北河後向美軍投降，戰後以泌尿科醫師的身份默默地生活著。在惡魔的年代結束之際，三名醫師分別擁來了他們各自的結局……

左上圖：將人浸入冰水當中，藉此研究在低溫下人體的反應；左下圖：故意讓小孩感染結核菌，並切除腋下的淋巴腺，測試人體的免疫力；右圖：紐倫堡審判中，對卡爾·勃蘭特（Karl Brandt）醫師的審判，他被控同意並參與非人道實驗和其他戰爭罪行，最後被判絞刑。
用屍體換來的規範－紐倫堡守則
堆積如山的屍體、骨瘦如柴的幸存者，那些泯滅人性的實驗震撼了全世界。1948年在紐倫堡進行的醫師審判，被告的醫師之中，不乏知名的科學家，如施靈（Klaus Karl Schilling）曾是國際瘧疾研究聯盟的成員，戰時卻刻意讓一千多名囚犯感染瘧疾來進行科學研究。科學家在戰爭期間荒唐的行徑，讓美國醫師里昂·亞歷山大（Leo Alexander）動筆起草人體實驗中應有的道德規範，也就是今日我們熟知的「紐倫堡公約」，寫明了醫師在任何情況之下，都不得傷害受試者（除非受試者就是醫師本人）。而1964年在芬蘭舉辦的全球醫師大會更提出「赫爾辛基宣言（The Declaration of Helsinki）」，說明了受試者有絕對的權利了解實驗內容，保障了受試者「知情同意」的權益。數十年的努力之下，美國和其他國家都誓言杜絕非人道的臨床實驗，全世界都認為這種惡魔般的人體實驗不會再出現了。
攬權者請接受審判

要推，亂鳩咁黎啲警察

屌佢老母堆速龍正一賤種冚家剷

有冇律師幫緊？

推到班狗落地獄

推爆黑警

Dklm 我以為睇緊黑社會尋仇

啲差佬惡過黑社會，鬧兩句就成班湧埋黎打你，仲要用棍打，原來充足嘅訓練係用黎打平民

[呼籲]發覺好多黑警del晒自己fb passing out啲相

有關行政機關濫用權力
二戰末期，納粹德國敗局已現，佛斯曼醫師、門格勒、拉舍爾三人的命運也隨著戰爭快速流轉。1945年時，拉舍爾因犯罪而被處死，和被他殺死的許多人一樣，葬身於達豪集中營裡。而門格勒假扮成一般士兵，躲過追緝後流亡到南美洲，直到1979年在巴西意外溺斃後才被確認身分。而始終堅持人性的佛斯曼醫師則在戰火中存活了下來，1945年時游過易北河後向美軍投降，戰後以泌尿科醫師的身份默默地生活著。在惡魔的年代結束之際，三名醫師分別擁來了他們各自的結局……

左上圖：將人浸入冰水當中，藉此研究在低溫下人體的反應；左下圖：故意讓小孩感染結核菌，並切除腋下的淋巴腺，測試人體的免疫力；右圖：紐倫堡審判中，對卡爾·勃蘭特（Karl Brandt）醫師的審判，他被控同意並參與非人道實驗和其他戰爭罪行，最後被判絞刑。
用屍體換來的規範－紐倫堡守則
堆積如山的屍體、骨瘦如柴的幸存者，那些泯滅人性的實驗震撼了全世界。1948年在紐倫堡進行的醫師審判，被告的醫師之中，不乏知名的科學家，如施靈（Klaus Karl Schilling）曾是國際瘧疾研究聯盟的成員，戰時卻刻意讓一千多名囚犯感染瘧疾來進行科學研究。科學家在戰爭期間荒唐的行徑，讓美國醫師里昂·亞歷山大（Leo Alexander）動筆起草人體實驗中應有的道德規範，也就是今日我們熟知的「紐倫堡公約」，寫明了醫師在任何情況之下，都不得傷害受試者（除非受試者就是醫師本人）。而1964年在芬蘭舉辦的全球醫師大會更提出「赫爾辛基宣言（The Declaration of Helsinki）」，說明了受試者有絕對的權利了解實驗內容，保障了受試者「知情同意」的權益。數十年的努力之下，美國和其他國家都誓言杜絕非人道的臨床實驗，全世界都認為這種惡魔般的人體實驗不會再出現了。
行政機關濫權者請接受審判

有人報案啦 警犬首領解釋未 推到班仆街冚家產

根本成件事黑警仲暴力過示威者
有無議員會跟進

成班癲狗咁衝上去打人
衰撚過mk仔

幫推 d黑警傻撚左

唔好用指紋同face id, 密碼佢有本事爆既就佢叻

將所有狗仔連根拔起

推到議員見到

請廣傳並幫刷view 上熱門比多d人聽，唔好睇少呢d兒歌，一影響就影響幾代既小朋友

推
黑警死全家

Push!

而家有話拘捕佢嘅原因係襲警咩

黑警死全家
10個打一個，希望你全家畀車撞死

冇number冇委任證點知係警察？
著到咁會唔會係恐怖分子？
如果係恐怖分子市民可唔可以幫手制服？